{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012642",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대방광불화엄경소"
    },
    "text": "大方広仏華厳経所 (대방광불화엄경소)\\n\n大邱広域市達西区達区伐大路1095(新堂洞、啓明大学城西キャンパス)\\n\n全120冊からなる『大方広仏画厳経疏』のうち41冊は高麗後期に刊行されたものと推定されます。この『大方広仏華厳経所』は唐の僧侶徴官が書いた『大方広仏華厳経』の研究書であり、宋の僧侶鄭元が解釈した解説書です。 計41冊の版本は1087年（高麗宣宗4）に刊行され、著者のチョンウォンが宋の商人ソジョン経由で大覚国師ウィチョンに送りました。この木版は朝鮮世宗の時に日本に送られました。各巻ごとの状態は完全なものもあり、表紙を作って補修したり、漏湿の跡があったりすることもあります。 この『大方広仏画厳経疏』は折畳装形式で製作され、広げた状態で見ることができます。折りたたむと横10.8cm、縦32.5cmの大きさになり、1枚あたり5面に折られています。1面あたりの行者数は4行15字です。 本文の紙には高麗紙と呼ばれる優れた品質の紙が使用され、紙の表面に光沢を出すために塗針作業が行われています。印刷も一般的には良好です。表紙にはクヌギの実で染めた象紙が使用されていて、完全な本の場合、表紙には縦に細長い長方形の中に「大方広仏華厳経疏」という文字が金箔粉で書かれています。表紙のない本には巻首題が書かれています。 各巻の最後にはこれらの本を所蔵または閲覧した人が墨書した記録があります。これらの墨書は3〜4種類あり、16〜17世紀に記録されたものです。巻4から巻65の間の本18冊には「丁巳七月南白寺持任熙」という墨書があり、これにより1552年以前に南白寺の持任である熙が閲覧または所蔵したことが分かります。他にも1552年から1555年にかけて大乘寺のジウン、1602年にはインウォンが閲覧したという記録があり、少なくとも3回にわたり閲覧または移転したと推定されています。 『大方広仏画厳経所』の経板は宋から高麗へ、そして再び日本へ伝わったという文献記録を実証する遺物であり、東洋三国の仏教文化交流を示す資料として非常に価値があります。これらの本は2011年2月25日に宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この『大方広仏華厳経所』はどこにありますか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』は大邱広域市達西区達区伐大路1095にあります。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』は何冊からなりますか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』は全120冊からなります。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』の中で高麗後期に刊行されたものは何冊ですか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』の中で高麗後期に刊行されたものは41冊です。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』の作者は誰ですか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』の作者は唐の僧侶徴官です。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』は1087年（高麗宣宗4）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』はどのような形式で製作されましたか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』は折畳装形式で製作され、広げた状態で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』の紙は何に使われましたか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』の紙には高麗紙と呼ばれる優れた品質の紙が使用されました。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』の表紙には何が使用されましたか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』の表紙にはクヌギの実で染めた象紙が使用されました。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』はどのように日本に伝わりましたか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』は朝鮮世宗の時に日本に送られました。"
        },
        {
            "question": "『大方広仏華厳経所』はどのような墨書がありますか？",
            "answer": "『大方広仏華厳経所』の各巻の最後には所蔵または閲覧した人が墨書した記録があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 662,
        "QA": 417
    }
}